# Тестовое задание для стажёра Backend

## Описание 
Backend для веб-сервиса управлениями тестовыми сегментами и пользователями компании Авито

## Как запустить приложение
Для запуска приложения требуется склонировать данный репозиторий и находиться в его корневой папке. Приложение развернуто при помощи Docker:

### **Запуск приложения:**


1. Склонировать данный репозиторий (git clone https://gitlab.com/Mmmmmmm1/avito-practice.git)
2. Открыть терминал (cmd, git bash, powershell, terminal)
3. Зайти в корневую папку проекта
4. Собрать docker образы приложения следуюими командами:
    
        docker build --pull --rm -f build/package/run.Dockerfile -t ggghfffg/avito-pr:run .
        docker build --pull --rm -f build/package/build.Dockerfile -t ggghfffg/avito-pr:build .
        docker build --pull --rm -f build/package/mysql.Dockerfile -t ggghfffg/avito-pr:mysql .

5. Запустить контейнеры сборки приложений (путь указывать через / ):

        docker run --name docker-build-web-app-container -it -v <путь/к/корневой/папке/проекта>:/app ggghfffg/avito-pr:build
        docker rm docker-build-web-app-container
        docker build --pull --rm -f build/package/webhook.Dockerfile -t ggghfffg/avito-pr:webhook .
6. Если внешний _AvitoDB_ том еще не был создан, то требуется его создать командой:

        docker volume create AvitoDB

7. Запустить контейнеры для полноценной работы приложения:
        
        docker-compose -f build/package/docker-compose.yml up -d

8. Если схема БД еще не была импортирована (при первом запуске), то после успешной настройки MySQL в контейнере (в логах будет сообщение _ready for connections_) требуется выполнить следующие команды:

        docker exec -i mysql-container mysql -u root --password=root
        source db_baseline.sql
        exit


> Т.к. контейнеру с MySQL требуется время для настройки, контейнер веб-приложения может несколько раз перезапуститься, ожидая открытия портов MySQL. При успешном запуске приложения в логах контейнера будет сообщение _App started!_

## Примеры запросв-ответов

Все URL запросы имеют regex, тела запросов проверяются на корректность 

#### [_Ссылка на API (swagger)_ ](https://gitlab.com/Mmmmmmm1/avito-practice/-/blob/main/docs/swagger.yml?ref_type=heads)

## Основное задание 


### _Метод создания сегмента:_

Пример запроса:

> `slug`: уникальное имя сегмента в формате slug

    curl -XPOST 'http://localhost:8080/segment/add?slug=SLUG_test'

Пример ответа:

    "New segment added successfully!"


### _Метод удаления сегмента:_

Пример запроса:

> `slug` (slug_test): уникальное имя сущетсвующего сегмента в формате slug
>
>Если сегмента не существует, возвращается 404

    curl -XDELETE 'http://localhost:8080/segment/slug_test/delete'

Пример ответа:

    "Segment deleted successfully!"


### _Метод добавления пользователя в сегмент:_


> Так как было выполнено доп. задание с добавлением сегментов на время, то запрос уже реализует данный функционал

Пример запроса:

>  `add`: массив сегментов на добавление пользователю
>     
>  `slug`: уникальное имя сущетсвующего сегмента
>
>  `exp_time` (опционально): время, в которое пользователя удалят из сегмента
>
> `delete`: массив сегментов на удаление пользователю


    curl -XPOST 'http://localhost:8080/user/1/addsegments' -d '{ "add":[ {"slug":"1", "exp_time": "2023-09-30 23"}, {"slug":"2"}],  "delete": ["5", "3"] }' -H "Content-Type: application/json"

Пример ответа:

    "User added to and deleted from segments successfully!"


### _Метод получения активных сегментов пользователя:_


Пример запроса:

> `id` (123): идентификатор пользователя

    curl -XGET 'http://localhost:8080/user/123/segments'

Пример ответа:

    {"segments":["1","2"]}


## Дополнительные задания

Были реализованы все дополнительные задания


### _1.История попадания/выбывания пользователя из сегмента:_


История хранится в БД, и имеет 4 поля: пользователь, сегмент, дейтсвие, время действия в UTC+0. 

Новые записи вносятся при вызове _метода добавления пользователя в сегмент_ или при удалении пользователя из сегмента при истечении срока (Доп. задание 2)

**Метод получения истории пользователя**

История пользователя хранится в CSV файле, результат запроса требуется вставить в адресную строку, чтобы просмотреть его или скачать.


Пример запроса:

> `id` (123): идентификатор пользователя
>
> `from`: начало промежутка, с которого требуется получить историю
>
> `to`: конец промежутка, с которого требуется получить историю
>
> Временной диапазон имеет формат **yyyy-mm-dd** 

    curl -XGET 'http://localhost:8080/user/123/history?from=2001-01-01&to=2024-02-01'

Пример ответа:

    localhost:8080/static/user_1_history_2001-01-01-2024-02-01_reqTime(UTC+0)_20230831093851.csv

Содержимое при переходе на ссылку:
```
User,Segment,Action,Time (UTC+0)
1,1,Addition,2023-08-31 09:16:29 +0000 UTC
1,2,Addition,2023-08-31 09:16:29 +0000 UTC
```

### _2.Добавление пользователя в сегмент на ограниченный срок:_

При добавлении пользователя в сегмент есть возможность указать, в какую дату и какой час пользователь удалится из него:

> Формат даты истечения срока: **yyyy-mm-dd hh** по _UTC+0_

Request body:

```
{
    "add":[
           {"slug":"1", 
            "exp_time": "2023-09-30 23"}, 
           {"slug":"4"},
        ],
    "delete":["2", "3"]
}
```

Пользователь, сегмент и дата окончания записываются в отдельную таблицу, благодаря которой требуемые пользователи будут удаляться из сегмента в нужное время.

Проверка наличия "просроченных" пользователей в сегментах осуществляется при помощи планировщика задач (_cron_)

Задача каждые 5 минут (можно установить любой другой промежуток) посылает на сервер запрос на проверку, пришло ли время удалить некоторых пользователей из сегментов. Все время имеет _UTC+0_:

Запрос:

    curl -XPOST 'web-app-container:8080/checkTTL'

Успешный ответ:

    "{msg:\"TTLs updated successfully!\"}"

Все результаты вызова задачи документируются в файле `log.txt` 

### _3.Автоматическое добавление пользователей в сегмент:_

При создания сегмента есть опциональный параметр _percent_, который принимает значения от 0 до 100 - % от пользователей, которые попадут в данный сегмент. 

После выполнения запроса случайные пользователи (_percent_ % от общего числа) добавляются в данный сегмент

Запрос:

>`percent` (целое от 0 до 100): какой % пользователей попадет в сегмент 

    curl -XPOST 'http://localhost:8080/segment/add?slug=test&percent=20'

## Тестирование

Для запуска тестов из корневой папки проекта требуется перейти в папку test:

    cd test

И запустить тесты командой:

    go test

## Возникшие вопросы и выбранные решения

### Где пользователи?
При реализации метода добавления пользователя в сегмент возник вопрос: откуда в базе данных появляются пользователи? 

В задании было указано, что изначальное состояние БД - пустое, а все методы предполагают (как мне показалось), что пользователь уже существует в системе.

#### Решение:

Были реализованы 2 дополнительных метода для добавления и удаления пользователей:

**Добавление пользователя**

Пример запроса:

> `id` : идентификатор пользователя

    curl -XPOST 'http://localhost:8080/user/add?id=123'

Пример ответа:

    "New user added successfully!"

**Удаление пользователя**

Пример запроса:


> `id` (123): идентификатор пользователя

    curl -XDELETE 'http://localhost:8080/user/123/delete'

Пример ответа:

    "User deleted successfully!"

## Над проектом работала

[@Mmmmmmm1](https://gitlab.com/Mmmmmmm1) (Мария Плетнева) - Backend Developer (cool.maru.pletneva@yandex.ru);

